★[仍信有cert=有樓？]基層優秀女生 相信後天努力更重要

東華三院呂潤財紀念中學就讀中四的柯勛耀，出身清貧家庭，父親為冷氣維修技工，母親做辦公室總務，兩人月入約兩萬元，與哥哥一家四口居於公屋。

柯同學自小學起考全級首10名，但卻一直缺乏自信。他坦言，小時候眼見同學物資充裕，成績優秀，家庭又會悉心栽培，擁「十八般武藝」，「學小提琴、結他」等，自己卻因家境清貧，未有特別參加興趣班，有感被比下去，「好奇怪同無奈。」

不過，柯指，幸遇上良師，知其數學具天份，提拔他參與香港華夏盃及港澳盃等數學比賽，更奪銀牌和銅牌，令他找回自己長處及自信心。

他認為作為基層學生，在先天缺乏教育資源優勢下，難免要多花力氣爭取機會，但或因出身而欠缺自信爭取，故老師成為關鍵因素，「如果唔係可能渾渾噩噩過生活，搵唔到自己人生方向。」

東華三院盧幹庭紀念中學中六生黃以琳也出身清貧家庭，父親為地盤管工，月入2萬幾，母親為家庭主婦，家住天水圍公屋。她一直成績優異，去年考全級第二，又是校內英文辯論成員，但她指學業路並非一帆風順。

她說，初小時成績屬中游下游，一年級時英文成績只獲「D」。父母只有中學及小學畢業程度，未能在學業上指導他，故只能靠自己摸索學習方法。她曾不得其法，以背誦為主，「連逗號同句號都背。」後來上網研究，終找出一套重點寫筆記的方法，令成績得以進步。她感謝父母盡力安排她上英文班，又帶她去圖書館，培養閱讀興趣及語言能力。

「贏在起跑線」仿似成了當今成功要訣，但她不表認同，「起跑點自己控制唔到，但你嘅跑步速度、方法、有無留意身邊事物，你可以自己決定。」
[url]
[/url]

一家四口成四皮一個月都叫清貧

MO界飛機杯

冷氣維修技工
辦公室總務
地盤管工

叻仔叻女 但上到大學都係多數俾有錢仔女高材生屈機

到你出黎做過野
就知有個父親有幾重要

X2

【神童今昔】細數香港歷代神童 七歲數學天才做肉類切割員

七歲數學天才做肉類切割員

數學叻就出國啦

出到黎佢咪知... 點解佢日日OT做到隻牛都冇得升

1 case
冷氣維修技工
辦公室總務

Total 月入2萬

2 case

地盤管工------------月入2萬幾

老解歡迎你

上到大學=/=買到樓

買唔到樓=失敗人生，講乜都冇用！

佢有冇考慮過，冇父幹，點俾首期？

HKU同你俾咩

四萬都唔差喇

u help her to俾首期

記者d中文 到底係兩人各月入兩萬元定兩人月入共約兩萬元

學下化妝 襯衫 搵到個有錢靚仔養好過喇

唔係話踩佢
但band 2 中學全級頭十唔覺有幾優秀，最多算中上

快嘅就幾年儲到首期，之後再供30年。

不過人地一畢業父母已經送層樓俾仔女做禮物。

唔靚女

小學果陣 考到band 1 覺得自己可以出人頭地唔似d有錢壞學生
到中學開始發現有錢果批個個都有個好精彩嘅童年 而我除左讀書根本冇資源去玩其他野 咪唯有繼續努力讀書
考到入大學 身邊嘅同學更加有錢 感覺唔少人係用錢谷到上大學咁 同佢地兢爭咪再比心機d囉

好喇 爆埋四 再望下身邊d勁人
屌 個個一早有錢出去玩過哂唔同野 父母又識教佢地 屈撚哂機 我再用多幾年都唔知追唔追到
先發現原來自己之前辛苦咁耐 除左個gpa根本咩都得唔到 都唔會追到含住金鎖匙出世嘅人 自己嘅人生永遠唔會有佢地咁精彩
都冇計啦 唔通有得重新投胎咩

努力工作，靠自己

唔係游b

band2入三大都有難度啦

x2

打二百年工
一定俾到首期

女人如果先天冇得靠父幹都可以靠個西去後天脫貧

屌你 拎哂資助啦

有degree其實都好大機會發達

抄場呢

係咪一間full pay 可以生一次喇

因為呢個世界無游b
得蕙b 游蕙禎

support

eat yoyo soft rice

一個學位最少值2000萬

有錢都買唔到大學生社會地位

禎b

波台狗真係以為on9當有趣自己好搞笑

葉希臨

老貓，你有咩cert